銀髮家長隻身擋示威者與警方衝突： 為人父母唔好坐冷氣房 企出嚟保護細路！

在《蘋果》直播片段所見，在客運大樓外的門口位置，身穿黑色西裝的陳先生多次單人匹馬地站在示威者前，阻止他們衝向警察，又自己一個人將示威者設置在警車前的阻礙物搬走，希望警察盡快離開以免挑動示威者情緒。有網民一度懷疑陳先生是機場保安，但他接受訪問時，澄清自己並非機場職員，只是普通香港市民及家長，「大叔今日企喺呢度，企喺細路仔同警察中間，要保護我哋合情、合理表達訴求嘅香港市民、香港細路，唔好畀佢哋受到傷害！」他亦呼籲所有為人父母的香港市民「唔好坐喺冷氣房，企出嚟、企出嚟擋喺你細路嘅面前，保護佢哋發聲，讓當權者聽到！」

他補充，所有群眾運動都會有人喜歡和不喜歡，但強調：「我哋企係中間，我哋有自己嘅立場，佢哋都有自己嘅立場，我唔會阻止、批評、割席佢哋嘅立場。」他相信示威者亦不會與他割席，「啱唔啱呀香港人？」

從其他片段所見，陳先生嘗試搬開阻礙警車前的鐵馬，讓警車離開，更不停請求示威者冷靜，更一度因為保護警車而被示威者投擲的雜物掟中。他又橫身阻擋示威者向前衝擊：「你再向前（衝擊）只會同我打！」

在衝突期間，警方一度施放胡椒噴劑驅趕示威者，站在最前線的陳先生指「食晒啦，成面都係」，亦感謝現場朋友給水讓他洗臉。連登討論區上，有網民留言感謝陳先生，「多謝你 見到你上半身紅曬（晒）好心痛」、「見佢一個人搬鐵欄返路邊嗰陣，心都up（噏）埋」。

唔係佢，昨天一定更多人送頭，仲要俾人屌阻住曬

多謝你

著哂老西 睇片以為係機場d人

睇直播聽到佢講既野我差d 喊

左膠

直頭差佬都覺得佢係職員

唔係一早拉左

下次應該用唔番依招

他補充，所有群眾運動都會有人喜歡和不喜歡，但強調：「我哋企係中間，我哋有自己嘅立場，佢哋都有自己嘅立場，我唔會阻止、批評、割席佢哋嘅立場。」他相信示威者亦不會與他割席，「啱唔啱呀香港人？」

就連人地都明，連登仔就驚蓆唔切咁

直播果陣以為佢係啲保安

黑犬都騙了

我都以為係,以為佢搬走哂手足既路障

多謝佢

睇live果時仲諗緊佢打份打到咁盡忠職守
之後聽佢受訪問先知係同路人
雖然我唔認同佢做法但我都好多謝你企出黎
因為我只係坐左係屋企睇

我都以為係，睇住佢中咗胡椒噴霧，洗完即刻用血肉之軀去擋住大門 ，嗰陣時仲以為佢咁盡責原來佢係真心愛年輕人

雖然在網上被稱為「銀髮族」，但其實自稱為「普通市民」的陳振哲只有40多歲。過往陳曾任職四大會計師樓、律師樓及跨國公司財務總監，亦有法學碩士資格，現時則是祿福禮儀學院的院長

來源：紅底01

我諗連黑警都以為係機場職員先無落手捉走

真男人

多謝你，叔叔
見到你中椒

唔睇呢個post都唔知道
學佢咁講，唔好咁易比人搞分化，記住唔割席！

真男人多謝你

推post
好人一世平安！
多謝你

琴日睇直播真係型到裂

真男人，好榜樣

陳先生又跟得幾貼喎

你好啊👋陳先生，多謝你幫手啊
好人一生平安